{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_023815",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.ngii.go.kr/kor/main.do'",
        "collectedDate": "2023-11-27",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "명암"
    },
    "text": "ミョンアム (명암)\\n\n忠清南道牙山市\\n\n忠清南道牙山市の湯井面明岩里には珍しい岩がありました。 この岩は4区先の山に位置していましたが、遠くから見ると岩の色が白く、白い服を着た喪主のように見えるそうです。 このように岩が白いまま見える明岩里では尚州の鳴き声である\"エゴエゴ\"の音が聞こえましたが、この音が聞こえるとそこで不吉なことが発生するそうです。 周辺の町の人々は、この岩について話し合った後、決定を下しました。 彼らは岩を割ることを決意し、岩を壊してしまった瞬間、赤い血が流れ出たと伝えられています。 そしてその後は不吉な鳴き声が聞こえなくなったそうです。 この岩にはアイデンティティや原因について明確な説明はありませんが、住民はこれを解決したと考えられています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この岩はどこにありますか？",
            "answer": "この岩は忠清南道牙山市の湯井面明岩里にあります。"
        },
        {
            "question": "岩はどのような色ですか？",
            "answer": "岩は遠くから見ると白く見えます。"
        },
        {
            "question": "どうして岩は喪主のように見えるのですか？",
            "answer": "岩の白い色が喪主の服を連想させるため、喪主のように見えるのです。"
        },
        {
            "question": "明岩里では何の音が聞こえますか？",
            "answer": "明岩里では尚州の鳴き声である'エゴエゴ'の音が聞こえます。"
        },
        {
            "question": "エゴエゴの音を聞くと何が起こるのですか？",
            "answer": "エゴエゴの音が聞こえると不吉な出来事が起こると言われています。"
        },
        {
            "question": "周辺の町の人々はどのような決定を下しましたか？",
            "answer": "周辺の町の人々は岩を割ることを決意しました。"
        },
        {
            "question": "岩を壊した後、何が起こりましたか？",
            "answer": "岩を壊した瞬間、赤い血が流れ出たと伝えられています。"
        },
        {
            "question": "岩を壊した後、不吉な鳴き声は聞こえなくなりましたか？",
            "answer": "はい、岩を壊した後は不吉な鳴き声が聞こえなくなりました。"
        },
        {
            "question": "この岩のアイデンティティや原因についてはわかっていますか？",
            "answer": "この岩のアイデンティティや原因については明確な説明はありません。"
        },
        {
            "question": "住民はこの岩の解決をどのように考えていますか？",
            "answer": "住民は岩を壊したことで問題が解決したと考えています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 247,
        "QA": 341
    }
}